\ProvidesPackage{beamerthemeOHD} % el estilo fue creado por grupo de Sensores Comunitarios (CoSensores) adaptado de RJH por Rob J Hyndman https://robjhyndman.com/hyndsight/beamer-poster/

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%-----------------------------------------------%
%	LIBRERÍAS Y CONFIGURACIÓN DEL DOCUMENTO
%-----------------------------------------------%

\usepackage[orientation=portrait,size=a2,scale=1.4,debug]{beamerposter}
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1cm}
\setlength{\TPVertModule}{1cm}

\usecaptiontemplate{\color{colorfont}\normalsize{\insertcaptionname~\insertcaptionnumber: }\insertcaption} % numeración de figuras
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % elimina símbolos de navegación

% los siguientes dos paquetes requieren compilar con xelatex" o "lualatex"
\usepackage{polyglossia} 
\setmainlanguage{spanish}

% enlaces externos en la web
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true,urlcolor=colorbloque}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% BLOQUES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% font y colores
\setbeamercolor{block body}{bg=white,fg=colorfont}
\setbeamercolor{block title}{fg=colorbloque}
\setbeamerfont{block title}{family=\rmfamily,series=\bfseries,size={\LARGE}}
\setbeamerfont{block body}{family=\rmfamily,size={\normalsize}}

\setbeamertemplate{block begin}{
  \vskip.75ex
  \begin{beamercolorbox}[leftskip=0.2cm,colsep*=.75ex]{block title}%
    \usebeamerfont*{block title}\insertblocktitle
  \vskip.75ex
  \end{beamercolorbox}%
  {\ifbeamercolorempty[bg]{block body}{}{\nointerlineskip\vskip-0.5pt}}%
  \usebeamerfont{block body}%
  \begin{beamercolorbox}[colsep*=.75ex,sep=.75ex,vmode]{block body}%
    \ifbeamercolorempty[bg]{block body}{\vskip-.25ex}{\vskip-.75ex}\vbox{}%
  }
  \setbeamertemplate{block end}{
  \end{beamercolorbox}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ITEMS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setbeamertemplate{items}[circle]
\setbeamercolor{item}{fg=colorbloque}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


